
                      En los últimos días, hablar de Cincuenta sombras de Grey sale tan rentable como mencionar a Podemos digas lo que digas. Durante meses se ha generado una expectación enorme ante lo que parecía una película sin precedentes capaz de poner a tono a medio mundo. Sin embargo, todavía hoy quedan algunos sorprendidos con el gran éxito del best seller ahora convertido en película, aunque lo cierto es que basta con echar la vista atrás un momento para comprobar que la historia contiene todo lo necesario para arrasar en taquilla.  
¿Por qué la llaman Cincuenta sombras de Grey cuando quieren decir Crepúsculo?
Las primeras impresiones recuerdan, y mucho, a drama romántico adolescente como el de Crepúsculo, el fenómeno juvenil por excelencia de los últimos años. Los protagonistas de ambas historias coinciden en sus características más esenciales: una chica joven, recatada, buena estudiante, algo torpe y con poca experiencia en el amor frente a un chico rico, inteligente, con un pasado oscuro y una atracción tan misteriosa como adictiva que hace a la chica caer rendida a sus pies. Además, ambas chicas tienen padres separados mientras que ambos chicos provienen de una familia acomodada con padres modélicos y una hermana que encarna el papel de chica encantadora (el parecido entre Rita Ora y Ashley Greene en las películas es considerable). Por si fuera poco, los dos chicos protagonistas comparten su afición por el piano (tocar el piano debe ser muy, muy sexy) aunque, eso sí, mientras que a uno le van los latigazos, otro es más de chupar sangre. 
La peculiar afición al sadomasoquismo de Christian Grey se ha convertido en el reclamo principal de la película, a pesar de que aquí la originalidad aquí está subestimada, pues existen películas anteriores que ya han utilizado este recurso para atraer espectadores. 
E. L. James, la autora del libro, parece haber abierto la caja de pandora al acercar al público en general un estilo de vida que siempre ha generado cierta polémica y que en más de una ocasión se ha considerado tabú. Aunque, es difícil pensar que sean muchos los que vayan al cine pensando en lo controvertido del asunto, o en lo machista o no que pueda resultar la historia, o incluso en las motivaciones que llevan al protagonista a utilizar el sado. Más bien se ha tratado de vender a bombo y platillo (y a base de Beyoncé) lo picante de la película, las escenas de alto voltaje y el sado más duro. Los espectadores buscan sexo, sexo explícito para disfrutar con su pareja sintiéndose cómodos dentro de una sala de cine en la que todo el mundo parece estar buscando lo mismo. Y lo cierto es que puede resultar mucho más fácil ver escenas de sexo en Cincuenta sombras de Grey que ponerte una porno con tu chica en vuestra habitación. Sin embargo, la mayoría de las críticas sobre la película están centradas precisamente en la escasa presencia de escenas sexuales a lo largo de sus más de dos horas de duración en las que se recurre -como era de esperar, por otra parte- al porno soft o porno blando, es decir, no muestran actos sexuales explícitos ni penetración, ni chicha ni limoná.
Una película aparentemente erótica cuya promoción ha sabido conjugar hábilmente los elementos necesarios para atraer no sólo a adolescentes, sino también a sus padres. Y de poco importa que el resultado final sea más o menos mediocre, el negocio ya está hecho. La película ha logrado recaudar en su primer fin de semana en las salas españolas más de 7,3 millones de euros, coincidiendo además con el artificial día de San Valentín. 
Prometer hasta NO meter, decían.
        
            